<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-03-23T12:38:09+00:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Daniel Saad Nogueira Nunes</title><subtitle>Página Pessoal</subtitle><entry><title type="html">Carreira em Pauta: Slides Disponíveis</title><link href="http://localhost:4000/blog/slides-palestra-carreira-em-pauta/" rel="alternate" type="text/html" title="Carreira em Pauta: Slides Disponíveis" /><published>2019-03-23T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-23T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/slides-palestra-carreira-em-pauta</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/slides-palestra-carreira-em-pauta/">&lt;p&gt;Prezados, os slides da palestra “Carreira em Pauta” ministrada pelo Edward Ribeiro através da organização do Ramo Estudantil do IEEE do IFB estão disponíveis neste &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/assets/carreira-em-pauta-edward-ribeiro.pdf&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Slides da palestra Carreira em Pauta ministrada pelo Edward Ribeiro estão dispníveis.</summary></entry><entry><title type="html">Monitoria 2018/2</title><link href="http://localhost:4000/blog/monitoria-2018-2/" rel="alternate" type="text/html" title="Monitoria 2018/2" /><published>2018-08-28T00:00:00+00:00</published><updated>2018-08-28T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/monitoria-2018-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/monitoria-2018-2/">&lt;p&gt;Prezados, o &lt;em&gt;campus&lt;/em&gt; Taguatinga está ofertando diversas vagas de monitoria remunerada nos diversos cursos oferecidos pela instituição. Creio que a monitoria é uma atividade que proporcia ao aluno uma iniciação à docência e a consolidação de conceitos vistos anteriormente nas disciplinas.
Neste sentido penso em ofertar 2 vagas de monitoria nas seguintes disciplinas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Estrutura de Dados e Algoritmos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Teoria da Computação&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vale lembrar que existem alguns detalhes sobre a monitoria que devem ser observados no edital, presente no seguinte link: http://www.ifb.edu.br/taguatinga/18433-lancado-edital-para-programa-de-monitoria.&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Processo seletivo de monitoria 2018/2. Disciplinas: Estruturas de Dados e Algoritmos e Teoria da Computação.</summary></entry><entry><title type="html">Convite para Mesa Redonda: Semana de Ciência e Tecnologia</title><link href="http://localhost:4000/blog/mesa-redonda/" rel="alternate" type="text/html" title="Convite para Mesa Redonda: Semana de Ciência e Tecnologia" /><published>2018-05-08T00:00:00+00:00</published><updated>2018-05-08T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/mesa-redonda</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/mesa-redonda/">&lt;p&gt;Prezados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta quarta-feira das 9h às 11h na &lt;strong&gt;Semana de Ciência e Tecnologia&lt;/strong&gt; 
do &lt;em&gt;campus&lt;/em&gt; IFB-Taguatinga, eu e o prof. Dhiego Loiola ofereceremos 
a mesa redonda “&lt;em&gt;Como desenvolver a abstração e a capacidade de 
modelar problemas computacionalmente?&lt;/em&gt;”  com objetivo de discutir e 
elencar os problemas relacionados ao pensamento abstrato de modo a 
procurar soluções para estes problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mesa redonda foi motivada pela dificuldade aparente dos alunos 
quando submetidos a um problema que necessita de um raciocínio mais 
abstrato e também pela dificuldade dos docentes de tentar passar 
esta visão mais abstrata de uma maneira simples o suficiente sem perda de precisão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ressaltamos que esta mesa redonda difere um pouco do formato mais 
tradicional pois ela tem um caráter mais informal e não ficará 
concentrada nos professores proponentes, mas sim no que os alunos 
tem a dizer para que possamos caminhar juntos em prol de uma 
solução (ou mais problemas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para realizar a inscrição no evento, basta acessar o sistema de eventos
do IFB no seguinte &lt;a href=&quot;http://eventos.ifb.edu.br/frontend/eventos/344&quot;&gt;link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mais-informaes&quot;&gt;Mais informações&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Título: Como desenvolver abstração e a capacidade de modelar 
problemas compucionalmente?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gênero: Mesa redona.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Horário: 9h às 11h.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Local: Auditório do &lt;em&gt;campus&lt;/em&gt; Taguatinga.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Inscrições: &lt;a href=&quot;http://eventos.ifb.edu.br/frontend/eventos/344&quot;&gt;http://eventos.ifb.edu.br/frontend/eventos/344&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><summary type="html">Os professores Daniel Saad e Dhiego Loyola convidam os estudantes para pensar sobre questões de aprendizagem, sobre sucesso escolar e a elencar os problemas associados a dificuldade do pensamento abstrato e discutir formas de lidar com esses problemas.</summary></entry><entry><title type="html">Auxílio Permanência 2018/1</title><link href="http://localhost:4000/blog/auxilio-permanencia/" rel="alternate" type="text/html" title="Auxílio Permanência 2018/1" /><published>2018-03-01T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-01T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/auxilio-permanencia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/auxilio-permanencia/">&lt;p&gt;Seguem as seguintes informações da CDAE sobre o auxílio permanência:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;O Campus Taguatinga divulgou, nesta terça-feira, 27 de fevereiro de 2018, o Edital para os Programas de Promoção a Permanência referente ao 1º semestre de 2018.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Os Programas de Promoção a Permanência da Assistência Estudantil objetivam minimizar vulnerabilidades sociais vivenciados pelos estudantes, de forma a contribuir com sua permanência no IFB.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Os estudantes interessados em participar do processo seletivo para concessão dos auxílios deverão realizar inscrição online até 04 de março de 2018 e, posteriormente, devem entregar a documentação comprobatória no período de  05 a 12 de março de 2018 , conforme cronograma do Edital.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;A Coordenação de Assistência Estudantil também promoverá reunião explicativa nos dias 01/03, das 11 às 12 horas e no dia 02/03 das 10 às 11 e 13 às 14 horas, no Auditório do Camus Taguatinga, para esclarecer suas dúvidas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><summary type="html">Informações sobre auxílio permanência</summary></entry><entry><title type="html">Monitoria 2018/1</title><link href="http://localhost:4000/blog/monitoria-2018-1/" rel="alternate" type="text/html" title="Monitoria 2018/1" /><published>2018-02-28T00:00:00+00:00</published><updated>2018-02-28T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/monitoria-2018-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/monitoria-2018-1/">&lt;p&gt;Prezados, o &lt;em&gt;campus&lt;/em&gt; Taguatinga está ofertando 30 vagas de monitoria remunerada nos diversos curos oferecidos pela instituição. Creio que a monitoria é uma atividade que proporcia o aluno uma iniciação à docência e a consolidação de conceitos vistos anteriormente nas disciplinas.
Neste sentido penso em ofertar 3 vagas de monitoria nas seguintes disciplinas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Análise de Algoritmos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estrutura de Dados e Algoritmos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Teoria da Computação&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vale lembrar que existem alguns detalhes sobre a monitoria que devem ser observados:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;7.1. O processo seletivo ficará sob a responsabilidade da Coordenação Geral de Ensino, em parceria com a Coordenação de Assistência Estudantil e Inclusão Social do campus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;7.2. A seleção será realizada pelo docente-orientador por meio de prova escrita, oral e/ou prática e/ou entrevista, e/ou análise do histórico escolar e/ou outras formas a serem definidas pelo docente, de acordo com as especificidades do componente curricular.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;7.3. A monitoria remunerada não poderá ser concedida para o(a) estudante que tenha sido monitor(a) duas vezes consecutivas do mesmo componente curricular.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aqueles que tiverem interesse de serem monitores em alguma dessas disciplinas, por favor, entrem em contato comigo até &lt;strong&gt;amanhã&lt;/strong&gt; (01/03).&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Processo seletivo de monitoria 2018/1. Disciplinas: Análise de Algoritmos, Estruturas de Dados e Algoritmos e Teoria da Computação.</summary></entry><entry><title type="html">Disciplinas 2018/1</title><link href="http://localhost:4000/blog/disciplinas-2018-1/" rel="alternate" type="text/html" title="Disciplinas 2018/1" /><published>2018-02-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-02-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/disciplinas-2018-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/disciplinas-2018-1/">&lt;p&gt;Prezados alunos. Todo o material das minhas disciplinas estará disponível via plataforma 
&lt;em&gt;Google Classroom&lt;/em&gt;. Para realizar o acesso a esta plataforma, basta possuir uma conta
Google e ir ao endereço &lt;a href=&quot;https://classroom.google.com/&quot;&gt;https://classroom.google.com/&lt;/a&gt;.
Uma vez &lt;em&gt;logado&lt;/em&gt; na plataforma, o aluno terá acesso ao espaço virtual da disciplina
ao inserir o código dela  mencionada em sala de aula no campo adequado.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title type="html">Palestra com Richard Stallman</title><link href="http://localhost:4000/blog/palestra-richard-stallman/" rel="alternate" type="text/html" title="Palestra com Richard Stallman" /><published>2017-06-05T00:00:00+00:00</published><updated>2017-06-05T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/palestra-richard-stallman</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/palestra-richard-stallman/">&lt;p&gt;Prezados, o fundador do movimento de software livre, Richard Stallman, estará presente na Universidade de Brasília, em 19 de junho às 19:30h no Auditório do Departamento de Ciência da Computação para proferir uma palestra intitulada de:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Copyright and Community(+ Q &amp;amp; A)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Antes da palestra de Stallman, diversos professores farão parte de uma mesa redonda às 17:00h para discutir sobre:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Categoria profissional em tecnologia da informação:
or­ganização sindical e a política de educação,
ciência e tecno­logia no brasil&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O evento é gratuito e para mais detalhes clique &lt;a href=&quot;http://www.cic.unb.br/stallman-2017/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title type="html">Semana de Ciência e Tecnologia</title><link href="http://localhost:4000/blog/SCT/" rel="alternate" type="text/html" title="Semana de Ciência e Tecnologia" /><published>2017-06-05T00:00:00+00:00</published><updated>2017-06-05T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/SCT</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/SCT/">&lt;p&gt;De 12 a 14 de junho teremos a Semana de Ciência e Tecnologia no Instituto Federal de Brasília, Câmpus Taguatinga. Ela contará com diversos eventos como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Palestras;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Apresentações de trabalhos;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oficinas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rodas de conversa;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Exposições;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Outros…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O evento é gratuido e a inscrição poderia ser realizada via &lt;a href=&quot;http://sct.computacaoifb.net/&quot;&gt;http://sct.computacaoifb.net/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/chamada-sct.jpg&quot; alt=&quot;Chamada SC&amp;amp;T&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title type="html">Disciplinas no Edmodo</title><link href="http://localhost:4000/blog/disciplinas-no-edmodo/" rel="alternate" type="text/html" title="Disciplinas no Edmodo" /><published>2017-03-28T00:00:00+00:00</published><updated>2017-03-28T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/disciplinas-no-edmodo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/disciplinas-no-edmodo/">&lt;p&gt;Prezados, utilizaremos a plataforma &lt;a href=&quot;http://edmodo.com&quot;&gt;Edmodo&lt;/a&gt; em nossas disciplinas. Através dela
vocês terão acesso aos materiais e poderão utilizar o fórum para retirar dúvidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sugiro que vocês façam o cadastro nesta plataforma para podermos utilizá-la.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O código de acesso para cada disciplina é:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Análise de Algoritmos (CC): mrqwij&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estruturas de Dados e Algoritmos (CC): tfuuev&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tópicos em Computação II (CC): 5sapud&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content></entry><entry><title type="html">Sobre Homenagem do TADS</title><link href="http://localhost:4000/blog/sobre-homenagem-do-tads/" rel="alternate" type="text/html" title="Sobre Homenagem do TADS" /><published>2017-03-02T00:00:00+00:00</published><updated>2017-03-02T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/sobre-homenagem-do-tads</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/sobre-homenagem-do-tads/">&lt;p&gt;Bom, não sou muito confortável com despedidas, mas tenho algo a dizer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando cheguei no IFG-Formosa, no primeiro semestre de 2014, tive contato
imediato com o curso superior de tecnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistemas (TADS).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde então, neste tempo em que trabalhei no IFG-Formosa, sempre atuei no TADS, uma vez que eu amo ensinar computação para o nível superior, já que me possibilita uma série de desafios que deixam de existir em outras modalidades de ensino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ministrei diversas disciplinas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Lógica Computacional;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sistemas Operacionais;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estruturas de Dados I;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estruturas de Dados II;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Redes de Computaodores;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tópicos Avançados II.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Entrei em contato com realidades de vida que eu nunca havia encarado antes, bem diferentes da que eu tive e isso requereu uma série de adaptações para conseguir me adequar ao espaço no qual estava inserido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprendi bastante, talvez até mais do que eu tenha ensinado. Posso dizer que hoje sou um profissional melhor devido a todos estes desafios e pessoas que eu encontrei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honestamente, eu me doei muito ao curso. Sempre procurei fazer o máximo de modo a viabilizar uma boa formação para estes jovens. Além das minhas disciplinas, ofereci uma série de oficinas, orientações de iniciação científica, orientações de TCC, mini-cursos e maratonas de programação de modo a tentar disseminar todo o meu conhecimento para eles. Alguns eventos foram um sucesso, outros nem tanto, mas acredito que isso faz parte da profissão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, no dia 2 de março de 2017, fui surpreendido com uma homenagem feita pelos alunos do TADS. Realmente não esperava por isso, pois geralmente sou visto como um professor “linha dura”, cujas disciplinas são difíceis, então foi uma surpresa positiva. Senti que o trabalho duro foi gratificado e reconhecido pelos meus estudantes, e isso para um professor vale muito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim, eu apenas gostaria de agradecer a oportunidade que tive de dar aula para estas pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desejo todo o sucesso do mundo para essa turma e gostaria de dizer que, sempre que puder fazer algo para ajudar, podem contar comigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seja quais forem os meus futuros desafios, levarei todos os meus alunos do TADS comigo, mesmo que de uma forma não presencial. Todos me ensinaram alguma coisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um grande abraço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Saad&lt;/p&gt;</content></entry></feed>
